**3128. – Rumex pulcher** L. – //Patience-violon//. – Plante bisannuelle de 20-60 cm, glabre ou pubescente, à racine épaisse et jaune-rougeâtre en dedans ; tige dressée, flexueuse, à nombreux rameaux raides étalés-divariqués ; feuilles pétiolées, les radicales en rosette, oblongues en coeur, obtuses, souvent échangées sur les côtés en forme de violon ; verticilles pauciflores, tous écartés, en longues grappes lâches et un peu feuillées ; pédicelles courts, articulés vers la base ; //valves fructifères réticulées, ovales-triangulaires, munies d'un granule oblong, bordées de dents raides lancéolées.//
Chemins, lieux secs et incultes, dans toute la France et en Corse. – Europe méridionale et centrale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale, Cap ; Brésil. //= //Mai-septembre.